<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>All Posts - RaphealX&#39;s Site</title>
        <link>/en/posts/</link>
        <description>All Posts | RaphealX&#39;s Site</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 19 Mar 2023 18:25:00 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="/en/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>The Right Thing I Need to Do in This New AI Era</title>
    <link>/en/posts/the-right-thing-i-need-to-do-in-this-new-ai-era/</link>
    <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 18:25:00 &#43;0800</pubDate><author>
        <name>Author</name>
    </author><guid>/en/posts/the-right-thing-i-need-to-do-in-this-new-ai-era/</guid>
    <description><![CDATA[ 2023年，ChatGPT在AIGC领域迅速崛起，其广受关注的程度已无法用言语来形容。仅仅几日内，用户数量就达到了亿级别。我惊叹于它强大的对话和上下文能力，以及它的推理能力。同时，它可以帮助我们编写逻辑清晰的代码，探讨哲学问题，生成特定主题的文章，实时翻译，纠错等等。这些功能已经无法与市面上任何其他工具相比。在最新发布的GPT-4中，它甚至可以通过手绘草图生成带有样式的可运行的网站代码。这不是一般意义上的生产力工具，而是互联网发明之后的最新奇点发明！
然而，我也深刻地认识到这个大趋势的不可阻挡性，AI将会全面进入人类的生活。办公室白领将会首先受到冲击，这意味着我们原来所依赖的工作方式可能需要改变或者不再具有竞争力。于是，我开始思考，在这样的时代里，我该如何应对？
首先，AI在硬件和软件上是全面碾压所有个体，它借助电磁而生，在记忆力（存储）、推理能力（深度学习）、身体强健（基于电力，007），理性（严格基于推理决策并且执行），如果从这些方面进行比较，必然是以卵击石。这意味着我们不能依赖于某个领域的深度，超高记忆力或者极端理性，因为AI已经在这些方面碾压我们。所以，我们需要找到别的优势。
其次，AI实际上是最大程度上的互惠合作者。如果我们将不同的机器看作不同的个体，那么推理模型就能够吸收不同机器上的存储内容。尽管这是通过人类的付费等方式实现的，但在这个层面上，它们之间不存在隔阂，而且相互帮助，这就是它们能够成为如此“智能”的原因。但人类之间相互合作却非常困难。
第三，AI目前不具备的是情感能力，即便经过学习，也无法提供实际意义上的身体接触，在这一点上，人类勉强是可以继续发展的。（只不过，如果学习后的AI如同《Her》里的云端情人，人类会不会被它安慰？会不会与AI谈恋爱呢？如果继续推论下去，那么普通人与人的交集可能愈发无需，所有人愈发不互相理解，而更加依赖AI，从而被AI「统治」）
上面简单的几个思考，都看着比较坎坷，那我该怎么办，难道就只能被动接受淘汰？我想，还是有几个方面是可以做的：
开放心态。既然AI时代不可避免到来，那么就转变我的心态，从被动害怕被淘汰，转变为我能怎么使用它，我怎么与它协作能提高我的能力。以开放的心态去拥抱新的时代。 拥抱AI。除了开放心态接纳它们外，另外就是要全面拥抱它们，去尝试使用它们，与它们建立联系，观察别人以及自己的使用姿势，探索出它与自己协作的最佳模式，如同MS的Office 365 copilot发布会上所说，copilot来帮助我们减少重复且浪费时间的内容，回归工作「初心」，进行创造性的工作获得真正的价值感。 保持独立深度思考和批判性思维。借助GPT4的能力可以生成任意的文章、新闻，那么假消息势必会更多，虽然可以借助GPT了解很多事，但是专属人类的深度思考和批判性思维在这个新时代会更加是基座能力。短长视频、自媒体文章已经毁掉了一大部分人（包括我）的基座思考能力，AI强势来袭后，恐怕 西比拉系统 会逐渐成为现实，所以这一点至关重要。 培养想象力。从花式使用GPT到各类用MidJourney生成的图片，我们可以看到不同人对于相同的工具的不同反应，为何会有这样的不同？为何有的人就能知道怎么用这类工具，让人惊叹「机智啊」？这背后我觉得还是想象力的区别，AI目前能进行创造，也有创造性，但是驱动人类发展的，除创造力外，应该就是想象力了。 人际沟通。AI在强大，也没法完全替代面对面的沟通，如同AI玩的在溜，如果要出门吃饭还是要肉身下楼，告诉老板娘要一份饭；如果要出去谈判，还是要整理好面容、情绪和表达应对，所以与人交流可能变得更加重要了。 而对于我，进一步可以做的有：
单兵作战能力。过往基本偏好自学，比如日语（虽然只过了N3）等，随着GPT的出现，自学能力应该能得到增强。 多一些想象。很多时候会冒出idea，拖拉的特质让很多idea落不了地，单兵能力的增强，对于互联网类且靠堆人就能完成的idea，落地的概率会加大不少。 ]]></description>
</item><item>
    <title>第一篇博客</title>
    <link>/en/posts/first-post/</link>
    <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 13:16:54 &#43;0800</pubDate><author>
        <name>Author</name>
    </author><guid>/en/posts/first-post/</guid>
    <description><![CDATA[ hello world]]></description>
</item></channel>
</rss>
